%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper]{geometry}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}
\begin{tikzpicture}[domain=-2:2,very thick,scale=1.2]
  \draw[dotted,color=gray] (-2.1,-1.1) grid (2.1,4.1);
  \draw[] (-2.2,0) -- (2.2,0);
  \draw[] (0,-1.2) -- (0,4.2);
  \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
  \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0) node[midway,below]{$\vecteur\imath$};
  \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1) node[midway,left]{$\vecteur\jmath$};
  \draw[domain=-2:2,smooth,blue] plot ({\x},{\x*\x});
\end{tikzpicture}

\columnbreak

\vspace*{2cm}

\begin{tikzpicture}
  \tkzTabInit[lgt=1,espcl=1.5]
  {$x$ /1,
  $x^2$ /2}
  {$-\infty$,$0$,$+\infty$}%
  \tkzTabVar{+/, -/0, +/}
\end{tikzpicture}
\end{multicols}

\paragraph{Démonstration des variations de la fonction carré}

\begin{enumerate}
  \item Soient $a$ et $b$ deux nombres réels positifs, tels que $a<b$.
    \begin{enumerate}
      \item
        \begin{enumerate*}[(i)]
          \item Quel est le signe de $a+b$ ?
          \item Quel est le signe de $a-b$ ?
          \item En déduire le signe de $\left( a+b \right)\left( a-b \right)$.
        \end{enumerate*}
      \item Développer $\left( a+b \right)\left( a-b \right)$.
      \item En déduire que la fonction carré est croissante sur $\left[ 0;+\infty \right[$.
    \end{enumerate}
  \item Soient $a$ et $b$ deux nombres réels négatifs, tels que $a<b$. Appliquer le même raisonnement pour déterminer les variations de la fonction carré sur $\left] -\infty;0 \right]$.
\end{enumerate}


\end{document}
